點解無反相機熄機時唔可以閂埋快門簾？

咁換鏡時咪無咁易入塵

跟住就到快門廉壞

同問
要換鏡禁解鎖鏡頭粒制個陣
自動用塊簾遮住唔得咩
定係其實都係商業手段？

大概話快門簾喺唔多防唔到塵，加上本身設計default一直打開。
所以如果閂埋就防唔到塵+易整爛快門簾

因為快門仲脆弱過塊sensor

原來canon 有睇連登